"Afscheid!
Ik verlaat jou, en in jou de laatste van de mensheid die deze ogen zullen ooit aanschouwen.
Tot ziens, Frankenstein!
Als je nog leefde en toch koesterde een verlangen naar wraak tegen mij, het zou beter zijn verzadigd in mijn leven dan in mijn vernietiging.
Maar het was niet waar; gij ik zocht mijn uitsterven, opdat ik geen grotere ellende zou veroorzaken; en als je op een manier die mij onbekend was, nog steeds niet had gedacht te denken en voel, gij zult geen wraak tegen mij meer wensen dan dat wat ik voel.
Gestraald terwijl je was, was mijn doodsstrijd nog steeds superieur aan de uwe, want de bittere steek van wroeging zal niet ophouden met in mijn te gaan staan wonden tot de dood hen voor altijd zal sluiten.
"Maar spoedig," riep hij met bedroefd en ernstig enthousiasme, "ik zal sterven, en wat ik nu voel, wordt niet langer gevoeld.
Binnenkort branden deze ellende zal uitgestorven zijn.
Ik zal triomfantelijk mijn begrafenisstapel bestijgen jubelen van de foltering van de martelende vlammen.
Het licht van die vuurzee zal vervagen; mijn as zal door de wind in de zee worden geveegd.
